<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Game on linxy&#39;s blog</title>
    <link>https://linxy.dev/tags/game/</link>
    <description>Recent content in Game on linxy&#39;s blog</description>
    <image>
      <title>linxy&#39;s blog</title>
      <url>https://linxy.dev/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://linxy.dev/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>linxy&amp;rsquo;s blog</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 18:45:38 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://linxy.dev/tags/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>终结这一切吧！Baldr Sky游玩感受</title>
      <link>https://linxy.dev/posts/baldr-sky/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 18:45:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://linxy.dev/posts/baldr-sky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://linxy.dev/images/baldr_sky.png&#34;&gt;
去年这时候，&lt;a href=&#34;https://blog.mwish.me&#34;&gt;mwish&lt;/a&gt; 推荐给我一个galgame:Baldr Sky,我一直以来对galgame是不太感冒的，总感觉是与色色有关的游戏，而在游戏中寻找这种元素似乎是一件比较蠢的事；另外一个原因是，在我的认知中，一个黄油很难会有什么好的人物塑造，上来就推倒这种剧情显的很傻。而baldr sky是一个颠覆了我对galgame认知的作品，剧情音乐战斗都是超一流的优秀，而H的部分在这些看来真的很显的多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蕾线&lt;br&gt;
作为开篇的线，本线做的非常好，玩家刚上手游戏，并不知道这个世界是怎么样的，而主人公甲在剧情中也是失忆状态的，所有的世界观与剧情都会随着记忆的恢复慢慢展开给玩家。不知道是不是故意而为之，制作组把蕾这样的一个人物放在最前面的，让后面的线推的时候，很难无视掉rain的付出，从而更加加深了对蕾的印象。蕾的人物塑造也非常鲜活，战场上给甲爷辅助，生活上给甲爷如同贤内助一般的照顾，可以说蕾是最完美的忠犬。在后面的线中，蕾无法作为女主出现在主流剧情中，但是仍然表现出来了对甲的忠诚，对甲隐藏的爱，这让我感觉非常的对不起她，难怪蕾是人气最高的角色。蕾线的Good ending是甲爷跟蕾远走高飞，过上了幸福的生活，可以说是非常甜的结局了，如果故事只限于此，而它将是平庸的作品。&lt;br&gt;
菜叶线&lt;br&gt;
菜叶线我印象最深的是结局中那个浪漫的场景，菜叶线紧接着蕾线，慢慢的把这个世界发生的事更加细化的展开来，让玩家发现这个世界不只是简单的一条故事线那么简单，总会有人死去。菜叶是一个非常可怜的女孩子，对老师充满了信任，最后却被利用了，不过我感觉这条线的情感有点牵强。在这条线中的千夏死掉了，从而引出了千夏线。&lt;br&gt;
千夏线&lt;br&gt;
我对千夏线只有愤怒，千夏塑造的非常好，学生时期的乐观与直球都是在隐藏自己，到后面发现了自己目标，哪怕让自己死也要达成目标。但是，这条线的甲爷塑造的太失败了，居然为了千夏大杀特杀，手刃蕾与魔狼的人，这对我来说简直不理喻，甲爷不是这样一个角色，为了爱情可以抛弃所有的人啊。千夏惨也是真的惨，千夏线她能得到幸福也是应该的。但是最后居然住到了Rain家里，这特么是什么鬼？还要在她家做。真是见鬼。&lt;br&gt;
亚季线&lt;br&gt;
我个人觉得亚季线真的是编剧写的最好的一条线，主要是在情感上被编剧牵着走，对于是不是乱伦这个问题，我感觉我的心情在过山车，而编剧用了好几层诡叙来震撼玩家。而亚季与情感线在我看来也比千夏与菜叶来的更加自然。&lt;br&gt;
真线&lt;br&gt;
真线其实我感觉更多的像是工具人线一般，因为情感上似乎也不是很能自恰，要说喜欢，我觉得真最多只是崇拜吧，而真因为一个恶作剧让自己承担上了无比沉重的责任，这样的写法让真这个角色更加有血有肉了。&lt;br&gt;
空线&lt;br&gt;
个人觉得空线其实写的挺一般，主要是文本量摆在那，但是要做的事情太多了，前面还要插进去一些救回各个女主，有些太过于冗长，如果更多的笔墨分到与空的情感交互上就更好了。不过空线作为收篇线，后半段非常的好，一个燃系机甲游戏，大甲收到各个世界线的甲的信念与记忆后，大喊Dr19，终结这一切吧后，BGM响起，与Dr19的战斗开始了，情感在这一刻到达了最顶峰，千千万万场战斗，最终都是为了救空，而空也独自撑了千万年。打完了Dr19后，我感觉到一丝解脱，终于结束了，终于救回了空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jihad与沉默之空的音乐也为本作增色许多，在与千夏的战斗中，响起了BGM之时，真是太带感了。&lt;br&gt;
战斗系统简约但不简单，也是到后期我才开发出一套连招可以输出很高，才在决战之时不那么痛苦，但是空线的战斗实在太多了，有些战斗真的又臭又长了。最后的True ending我也没有再打了，只能云一下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长达69小时的游玩，只能说这游戏确实是神作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些缺点：游戏不能放其它盘，容易闪退，而空线闪退频率太高了，好多战斗我都打了好多遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人喜好线：空线=亚季线=rain线 &amp;gt; 菜叶线 &amp;gt; 真线 &amp;gt; 千夏线&lt;br&gt;
个人女主喜好：蕾 = 空 &amp;gt; 千夏 &amp;gt; 亚季 &amp;gt; 真 &amp;gt; 菜叶。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
